# README #


### How do I get set up? ###

Описание комлекса средств по работе с данными такси Нью-Йорка. 

Источник: http://www.nyc.gov/html/tlc/html/about/trip_record_data.shtml

html: набор кода, расположенного на localhost моей системы Ubuntu, используемый для загрузки файлов с данными и визуализирующий на Google Maps в формате тепловых карт точки посадки и высадки.

input0: папка, в которой хранятся таблицы в формате csv, скачанные из сайта. Не содержиться в гите по причина размера. 
Если хотите чем-то отсюда воспользоваться, то, скорее всего, вам придется её создать. 

sparkcode: код на Scala с использованием фреймворка Spark и сборщика Scala-кода SBT. Обеспечивает работу с объединением 
данных из нескольких источников (файлов) в один Dataframe и визуализацию средствами библиотеки breeze для scala. 

src: набор простых функций map и reduce в рамках hadoop на языке python для вывода данных в другие текстовые файлы. 
	src/mean-by-fields/ определение среднего значения поля X для каждого значения поля Y. Может задаваться аргументами командной строки 
	src/visual/ мапперы для вывода данных с целью последующей визуализации 

Теперь опишу файлы корневой директории. 

clouderStreamingHadoopSample: скрипт, запускаемый в образе Cloudera на виртуальной машине и использующий соответствую hdfs. 
hiveImpalaCreateGreenTaxiTablesCall: скрипт для создания соотвтетсвующей таблицы в Hive 
paramsMonthScript: скрипт на bash, попытка собрать все файлы с нужными месяцами с сайта. Не уверен, что вообще работает. 
singleNodeRun: попытка запуска кластера hadoop и работы с ним на примере одной map-reduce работы 
taxiBothData: попытка работы с несколькими источниками данных в рамках hadoop 
taxiData: главный скрипт для последовательного запуска нескольких map-reduce работ локально на ubuntu-машине. 
